[CHEM]crystal field theory

操下past paper卡住哩到 想問下各位chem撚,哩題點做:
~(
"F- and O2- are often found to stabilize metal centres in high oxidation states
while phosphines and CO are often used to stabilize those with low oxidation
states." Comment on this statement. Also comment on the stability of CrO2F2
and Cr(CO)6. Do you think these two compounds exist?

我諗法係咁, F- 同O2- 呢D weak field ligand會令到個metal拎得好少crystal field stablization energy,咁要high oxidiation state先可以去increase番個crystal field stablization energy,所以stability increase?我咁諗個logic岩唔岩

馬哥 夫

Lattice energy唔係睇principal quantum number同effective nuclear charge咩
好似係

用hard soft acid base?

Inorg chem黎？

Weak field ligand would produce high spin complex but weak field ligand produce small spitting energy. Higher oxidation state would increase the spitting energy to stabilise high spin complex

Cr(+6) d0 嚟 cfs :0 睇hard soft acid base
Cr(CO)6 d6 low spin+ obey 18e + hard soft match
兩個都應該stable

佢有兩個問題第一個係why high oxidation state can stabilise F2 and O2 第二個問題先係睇hard soft acid

係F- O2- stabilised 個 high oxidation state metal centre 唔係調返轉
同埋係因為有唔同既CFS 導致有不同spin state 而唔係因為有唔同spin state 要靠唔同ligand stabilise返佢 (因果關係）
仲有就算有weak field ligand high O.S 已經係large CFS 通常係low spin complex
CFS 只係決定咩spin state 唔應該用嚟睇成個complex stable 唔stable
所以都係要睇HSAB
high O.S (hard) 配返hard base
Low O.S (soft) 配返 soft base

One : pi acceptor ligand and pi donor ligand

2341